香港大学-剑桥大学本科收生计划发布

香港大学与剑桥大学今日于深圳举办联合发布会，宣布一个本科合作项目： 香港大学-剑桥大学本科收生计划（工程学及计算机科学）。

香港大学（港大）与剑桥大学2011年起以先导计划形式推荐港大工程学本科生赴剑桥学习，录取的学生表现均十分优异，尤其在剑桥大学的成绩更是名列前茅。今年起进一步加深学术合作关系，合办“香港大学-剑桥大学本科收生计划（工程学及计算机科学）”，共同培养具有全球视野并富有创造力的工程专业人才。
此计划将不会授予联合学位，但入选“香港大学-剑桥大学本科收生计划（工程学及计算机科学）”的学生5年学成后，将分别获得剑桥大学颁发的本科学位及硕士学位，以及港大的本科学位。学生将在香港大学工程学院学习2年，成功通过考核的学生将前往剑桥大学攻读工程学或计算机科学本科及硕士合共3年的课程。

香港大学资深校长顾问及收生总监 史秉士教授 认识是此合作的达成是两校共同努力的结果，两所高校的工程学院以及有意进修工程的学生都将收益于这个计划。
港大校长资深顾问及大学收生事务总监史秉士教授说：“港大和剑桥大学每年吸引全球各地顶尖学生报读。先导计划开展至今，参与学生在剑桥大学的表现均名列前茅。今年，该计划的第一届学生尚未毕业就已经受到英国、香港以及中国内地多家雇主青睐，如此成功让我们更有信心与剑桥大学加深合作。是次港大与剑桥大学加深合作推行香港大学-剑桥大学本科收生计划（工程学及计算机科学），让学生有机会在香港大学的工程学院学习2年，然后在英国剑桥大学攻读工程学本科及硕士合共3年的课程，学习工程学或计算机科学及科技相关科目。此安排使他们能深入学习在不同文化及语言环境下如何应用工程专业，更让他们结识来自两所顶尖学校的校友、专家及教授，建立广阔的人际网络。”
“香港大学-剑桥大学本科收生计划（工程学及计算机科学）”的毕业生不仅能获得亚洲及欧洲顶尖大学的工程学学位，更自动获得中国内地、香港及英国的专业工程师学会认证，可在三地执业并进一步考取工程师专业资格。

香港大学工程学院院长田之楠教授介绍该计划学生在香港大学2年的学习生活
随着国际工程项目日增，对具备全球视野及综合专业能力的工程人才需求也随之提高。港大副校长高为元教授认为: “香港大学-剑桥大学本科收生计划（工程学及计算机科学）深化两所院校之间的联系，以及加强彼此间的合作承诺。这个计划让学生在本科期间有机会在两所世界顶尖学府求学，成为具有全球视野的未来工程专家。计划的毕业生将能在科技日新月异的挑战下发挥所长，结合所学所见，为新问题寻找突破性的解决方案。拥有在亚洲及英国两地学习的经验，香港大学-剑桥大学本科收生计划（工程学及计算机科学）的毕业生将具备更专业的工程技术以处理复杂的工程项目，并能轻易适应在多元文化背景下的团队工作。”

剑桥大学工程学院院长Prof. David Cardwell称此次和香港大学的合作是史无前例的，是剑桥大学首次与海外学校有如此深入的合作。
剑桥大学副校长Graham Virgo教授表示:“剑桥大学致力招募世界各地顶尖学生入读，与香港大学合办的工程学收生计划正能配合剑桥大学在亚洲，尤其是在发展迅速的珠江三角洲大湾区的招生方向。”
张仁桥是先导计划的第一届毕业生。毕业前夕，他曾在香港一间知名对冲基金实习，期间他运用数学及资讯工程知识编写统计套利模型，利用交易信号及数据，计算出最佳交易策略。这实习期间的优秀表现获伦敦一所知名对冲基金赏识，让他在毕业前已接获对方的工作邀请。
张仁桥说：“我很幸运能在两所风格不同的顶尖大学学习。我在香港的暑期实习是由港大学长引荐的，可以说是奠定了我职业生涯的基石。回看这五年，除了专业知识外，对我而言更宝贵的财富是我在港大和剑桥认识的这些朋友、师长和前辈。”
2018-19学年入读的港大工程学院学生，可申请“香港大学-剑桥大学本科收生计划（工程学及计算机科学）”，计划预计每年招收10至20名学生，成绩优异的学生，可获港大推荐接受剑桥大学考核，考核模式包括笔试及面试，通过考核的学生将可获剑桥大学取录并直接入读剑桥大学的本科二年级。